---
layout: post
title: "Facts About Me"
category: "selfie"
---

来自于知乎上面的一个回答。自己放匿名了。不过我觉得是可以放这里的（反正也没啥人看
……）

1. 喜欢买新的电子设备，以及对新的电子设备很容易上手。
2. 擅长修电脑 以及各种小电子设备。比如给iPhone、iPad、Kindle换屏幕这种事情
3. 喜欢学习新技能。包括但不限于编程技能。然而总倾向学Hard Skill（比如游泳这种
   ），不太擅长学习SoftSkill（和人际交往相关的技能）
4. 喜欢读书。范围：技术 / 心理 / 创业。小说偶尔读，但不多
5. 希望找个思想上有共鸣的妹纸，并且感觉这一点蛮难的。
6. 喜欢开语言玩笑、冷笑话、黑笑话。经常喜欢用双关语，达到搞笑的效果。
7. 超过一半的空闲时间贡献给了代码
8. 容易沉迷游戏。所以就不玩游戏了
9. 因为工作关系，运动机会比较少。所以会跑步，一周大概会跑3-4次。
10. 喜欢和不同人交流，看看不同领域的观点。不过最喜欢的，还是和程序员交流——因为
   感觉更深入具体，有生活共鸣。
11. 喜欢 学习/做 一些提高效率的事情，比如花时间去学Vim / 双拼。用IDE会先去熟悉
   快捷键。
12. 笃信“DRY”的原则（Don't Repeat Yourself），并且认为，如果一件事需要重复劳
   动，那么应该想办法把它Generalize出来。
13. 因为编程的关系，对一个问题很容易Generalize+Google答案。对【任何】问题也都习
   惯Google一下。
14. 喜欢Google，讨厌百度（还有Bing）。
15. 袜子啥的一周一洗，手洗。因为感觉这样子省水（更主要是我比较懒）
16. 偶尔自己做饭。但计算表示，自己做饭的时间，按照小时工资来说，是不划算的。因为
    前后至少要半小时的时间（还是做简单的东西）。做饭多半是因为生活情趣，以及希望
    吃点健康的。
17. 房间挺乱的，工作的桌面尤其乱。然而电脑桌面还算整齐。
18. 喜欢自己拼装：家具/积木/玩具/电器。
19. 不是很喜欢旅游，但旅游了会感觉不错。旅游之前不喜欢提前准备，旅游时候喜欢人文
   （比如……喜欢逛博物馆 / 纪念馆 / 图书馆），也喜欢山林。
20. 工作的时候喜欢一个人呆着，并且很讨厌被打扰。但也会在工作之余，希望有人可以一
    起聊聊。
22. 睡觉时间不规律。晚睡通常是因为白天没做什么事情的愧疚感。
